【不再一年不腐】麥當勞「走」防腐劑 7款包成功 但其餘未得

記得有營養學家示範麥當勞開心樂園餐可放一年不腐爛嗎？這情況或者慢慢成為歷史，麥當勞為改變形象改良食譜多年。麥當勞周三表示，目前美國的「巨無霸」及「芝士足三両」已經可以不含防腐劑。

麥當勞稱，改良了麵包及醬汁後，「巨無霸」及「芝士足三両」等7款包全部不含防腐劑，不過醃青瓜仍含有人工防腐劑，消費者可以要求不要醃青瓜。

近年消費者更注重健康，麥當勞亦逐漸改變，包括2016年不會再在包類食品中使用會上癮及加劇癡肥的「高果糖玉米糖漿」（HFCS），同時在麥樂雞內停用人工防腐劑。

目前餐廳內仍有三分一包類含有人造色素、添加劑或防腐劑，包括煙肉蛋漢堡與魚柳包，麥當勞未有就移除這些人工添加劑設定詳細時間表。

要健康就咪食m記啦

要健康就留係屋企啦

冇防腐劑我食嚟把撚呀

頭三個留言都好正

目前美國的「巨無霸」及「芝士足三両」已經可以不含防腐劑

係香港既中資金拱門咩情況？

我淨係知自從中資接手 沒左全翼

蛋 -> 本來全部美國 而家變左美國 / 中國

聽人請講嘉_D包都係咁

放勁耐都唔會發霉

聽人講話未出貨但又就/過左期既包會就咁改日子再出貨

我真係聽係入面做過既人講咋

食M記就係為左食防腐劑

肥絲最開心啦，冇左

香港M記採用純正蝗国防腐劑

係就好
成日買方包轉個頭就發霉